圖癱瘓經濟 遏制軍政府 緬民號召長期罷工

圖癱瘓經濟 遏制軍政府
緬民號召長期罷工

緬甸最少18個工會昨發起大罷工，計劃長期和全面癱瘓經濟，以支持由公務員發起的不合作運動，向上月奪走民選政府權力的軍方施壓。各大城市同日繼續有民眾上街示威，與軍警爆發激烈衝突，據報至少再多三人死亡。

■仰光響應全國大罷工的民眾昨天上街，齊舉三指抗爭手勢。

大罷工由建造業、農業和製造業等行業的工會聯合發起，它們在聲明表示「讓商業和經濟活動繼續將助長軍方，他們在壓制緬甸人民的力量」，因此「現在是時候以行動保衞我們的民主」。示威領袖貌桑哈亦乘着國際婦女節呼籲女性不要忽視自己的力量，勇於參與反軍政府的活動。

■仰光防暴警察射催淚彈，示威者四散。美聯社

武裝組織保護示威者

在商界配合下，緬甸的經濟活動幾乎陷於停頓，主要商場關門，工廠停工，最大城市仰光只有少數茶店仍然營業，示威活動繼而。。。。。。。。。

軍方未敢怠慢這場大罷工，前一晚已派人進駐仰光最少六間醫院，似為向不願效忠的醫護施壓，並派員在各地部署、巡邏和搜查民居，最少拘捕了41人。國營媒體指安全部隊進駐。。。。。。。

不合作運動已維持逾一個月，令人憂慮失去工資的公務員難以堅持下去，。。。。。。

■曼德勒科技大學前天已有警察進駐。路透社

日星泰僑民捐款暗撐

另外，國內有「緬甸工程師」和PiTia等組織籌款，日本、新加坡、泰國和其他西方國家僑民也踴躍捐輸，默默在背後支持罷工者。

緬甸軍政府鎮壓示威者的行動至今已造成逾50人死，惹來國際社會關注。繼。。。。。。。

路透社/《緬甸前線》

■仰光有女示威者拉起塔曼袍防線，嘗試阻止軍警推進。